EO聯署初心：生而為人 EO聯署發起人 - 李若水

EO聯署初心：生而為人
EO聯署發起人 - 李若水

2019年7月24日深夜，超過500位政府行政主任（EO）聯署的公開信正式發出，聯署人數佔職系總人數的一成半，對特區政府投下了不信任的震撼彈。其後，遍地開花，各個公務員職系紛紛聯署。即使平日公務員如何致力保持政治中立，終於在這次反送中事件中受道德感召，必須發聲。林鄭月娥政府終發現其所作之惡，致使眾叛親離。

香港今日民怨爆發，事出有因。2014年雨傘革命，香港人首次受到催淚彈鎮壓，我們默然承受；2016年魚蛋革命，政治檢控，我們痛心疾首；立法會候選人梁天琦受政治審查，取消參選資格，我們無奈；立法會議員因宣誓而被褫奪議員資格，我們唾面自乾；強行撥款興建高鐵、港珠澳大橋、強行通過一地兩檢、議會暴力，我們默然承受；食髓知味，強推《逃犯條例》，對200萬民意置若罔聞、肆意傷害和平示威者及記者、警黑合作、死不悔改，是可忍，孰不可忍。

發起這次聯署，全因一個初心：生而為人。

7月21日元朗黑社會對市民無差別恐襲，警察對其採取放任態度，疑似勾結暴徒；上環警察在無預警下對市民連開36槍布袋彈，翌日政府卻無恥回應，將市民人身安全置於一個國徽之下。記得7月24日的早上，我與同為行政主任的友人氣憤難平，自6月以來的無力感湧上心頭，對政府高官的所作所為感到羞恥。

說着，突發奇想，由於我們行政主任遍佈政府所有決策局及部門，幾近負責所有行政、人事及財政管理工作，若然能集合各部門的職員證聯署，佔據媒體版面，畫面定必震撼，定能激勵一直沉默的同路人，也能為香港抗爭者注入信心，略盡綿力。

半天蒐集近400張職員證

於是，我們二話不說就蒐集了幾位相熟同事的意見，隨即草擬公開信，發給我們相識的行政主任。由於社交圈的威力，我們在短短半天內蒐集了近400張職員證。那一刻，那一夜，縱代表數百位同事撰寫公開信有極大壓力，卻只覺得生而為人，生於亂世，有種責任。

本着一個初心所做之事，始料未及的是有如此多同伴表態支持。本來一向形象乖巧、不敢踰矩半步的行政主任，因信念而團結起來有這股力量。所幸不少同事紛紛施以援手，提供各大媒體的直接聯絡方法、修訂公開信。最令我驚喜者，是聯署職員證當中不乏總行政主任及高級行政主任。身處高級公務員之列，想必有相當歷練，本可養尊處優，卻挺身而出為年輕一代發聲，教人欽佩。不似一些尸位素餐之輩，葬送香港自由民主未來，盤踞高位，只求自身利益。

今日香港，明日台灣。中共極權統治的陰霾正在瀰漫，以經濟手段綁架國際勢力，以白色恐怖滲透香港，香港人正面臨惴惴不安的恐怖日子。今日一役，若然被林鄭月娥政府得逞，香港民主運動定必陷入谷底。我深切懇請台灣朋友關注香港事態發展，以輿論支持香港人抗爭。我們極需國際政治舞台的關注。

執筆之時，香港政府又於西環及上環肆意發射催淚彈及追打和平示威者。路漫漫其修遠兮，吾等將上下而求索。香港人，加油！

（台灣《蘋果日報》蘋論陣線供稿）

李若水
EO聯署發起人

上一則
上一則
堆填區獨白： 要年輕人認賊作父 (楊懷康)

下一則
下一則
香港最壞的結局 (利世民)

respect

8月5號齊罷工

推

【8月2號公務員集會】
到時見！希望冇人會用得著呢張卡片

【8月2日集會】準備咗被補須知嘅卡片打算集會派

8月5日 香港 真係好需要一眾EO 及 公務員 罷工